［方丈］HR萬事屋，面試搵工，法例疑難，你問我答

完左上個，又開再一個。大家好，又係我方丈，繼續一齊討論。

同埋今個星期方丈新片 - BB班海外搵工，對於一啲未接觸過呢方面資訊嘅人，會比較有用，如果已經有自己做個資料蒐集，就等下個星期嗰條跨國公司內部調職片啦

舊片重溫 - 職能介紹: 想入/ 轉去 Accounts and Finance，睇多啲知多先。

如果涉及私隱，又或者冇ac，可以喺呢度問問題，我每個星期六日，夜晚10:30 ，都會YouTube 直播答題目。

如果想我幫手睇睇CV，可以Facebook dm - @fongcheunghr - 唔好用附件形式俾我啊，cap screen 先睇到的，唔好意思呀，因為輪候嘅人比較多，需時約四日，太早知推會喺隊頭推到去隊尾

我雖勢弱言輕，決不虛作無聲。

另外，私人介紹 - 好書好物分享 100% 本地港女廣東話有聲書 連簡介 分享 ，謝謝。

如果冇hr degree , 有咩方法入行做hr？

可以咁寫, 但係好老實, HR 都會discount 你, 因為未出過, 冇record可以證實

如果好忙, 又要人要得急, 比如星期五見岩, 星期一簽返工, 就會咁發生

但HR 做得好都會解下話, 話你知, 唔好意思咁急, 安排得唔係太妥當請你諒解咁

有啊, 我都唔係讀HR 出身
但係冇HR degree, 你而家歷係點~?

新post lm

整都要時間的, 佢地係未整定唔整先

恤衫唔打呔啦~

有冇搵左HR cleark/ HR & admin clerk 個啲工先?
contract 工temp 工?

方丈你好, 想請教下
我FG冇e-commerce經驗, 見e-commerce officer, 見工個陣應承左黎緊翻工 （未簽約)
但係後尾覺得offer唔掂 (人工唔掂, 又冇咩待遇) 仲有冇得傾翻好個offer?
如果可以, 點問先比人覺得有禮貌?

做緊HR admin assistant 本身鐘意做HR野
但覺得d admin work e.g. 訂呢樣訂個樣好煩唔想做
係咪捱多一兩年做全職HR就唔使再煩呢d admin野
同埋係咪要大公司先會將HR同admin分得開d

你好，想問下通知嚟緊會in hr，中型公司finance intern嚟，請問會唔會係screen 左先比我in? 同埋面試有咩可以注意同凸顯到自己 ，感謝。

有冇take D short HR course~

上次見左邊個?

唔會啊, 俾你參考下

三大19 soc sci

你個offer 係幾多, 目標係點~?

想問如果去招聘日，有冇話着full suit好啲定係就咁裇衫打呔都得

13K, 試用期-500 (small and medium sized company)
正常5天工作, 不過星期六有機會都需要, 因為網店, 收工都有機會需要處理公事 (似乎冇補水)
佢講嘅待遇有Bank holiday, MPF, year end commission (睇翻sales)
冇講有冇AL
目標係 15K, 有年假 或 弹性時間

方丈啱啱有份工hr打黎問我好多之前intern野同埋返工日子expected salary嗰啲
最後話review完再聯絡返我
係咪代表收得皮

利申fg

junior HR 都仲係好多filing / clerical task 架....

但全HR 一定會有多啲with reason/ with need 既悶task, 而少啲做左都唔知點解要做既Task

係, 細公司多數mix HR & admin

梗係screen 左先in, 個個都in, 唔洗收工了~
你有冇睇過我啲interview 片?

如果你未入行, 都可以的, 唔洗直接叫你sell 就得, 都係工一份~

裇衫打呔得啦, 太熱了

祝你好運~ 祝你順利~

一定有AL, 最少7 日, 法例黎.
你有冇其他工係手? 我估咁細公司, 都kind of non-negotiable.
佢其他個啲都係大路野, OT 冇claim 都係正路

你可以R 下過probation 14, 同佢講返
多謝佢個機會, 你都想加入, 但係自己再考慮過, 都係覺得12.5 太低, 希望可以調整到14

如果佢話唔得, 就問問how about after probation 14

15 就冇咩可能了, 14 都有機會冇左offer, 因為你係accept 左再反口, 而唔係accept 前R

depends on 你而家哩份係咪under/ overpaid

唔好諗咁多, keep 住撒網啦~

其實你係哩到講個數, 我會看到, 有時有網友見到都會一齊答~

我大手腳慣, 我覺得14-15 for FG 都ok
佢12.5 係harsh d 既, R 要take risk, 佢想試就做~

唔係香港做開/ 唔係大brand 會discount, 你叫19.5 有啲高

我估你叫19 會好啲, 但係而家你叫幾多, feedback 都會慢, 因為市唔好, 你可以照apply 先~

照好好prepare 去見啦~ 入左行先

Outstanding 我都會
但多數都會 12 - 13K 請咗先然後Probation加到上14-15

但前題係要個Candidate 正常
最近In 嗰啲人真係In 到自己都燥咗

方丈
想問下如果有間唔太鍾意嘅intern 但佢肯請我先
同時有另一間比較好嘅intern 嚟緊interview
咁我好唔好做住間冇咁好嘅先？ 如果有好嗰間 作個理由quit
同埋學生interview使唔使打呔？

方丈
如果份cv send咗去成個禮拜先打黎約我in
係咪即係該公司hr好忙好多野做唔得閒睇cv
但見嗰陣dpt head同hr都講話個post好等人用

唔該嗮兩位嘅意見
考慮過後都覺得自己FG 冇經驗 各方面都普通 同埋都accept左, 的確冇咩bargaining power
而且e-commerce 同 digital marketing 都係自己心頭好, 所以如果做得開心嘅, 學到野嘅 人工低啲都可以接受
若然之後做得唔開心, 幾個月後再轉工, 拎住呢個經驗都比較有bargaining power嘅

除左jobsdb同linkedin 仲有邊度搵工ok？

方丈妳好 請問如果semester gpa高過cgpa既話 咁喺CV係咪寫semester gpa好d呀？唔該哂妳！

你估剩係見你一個咩

邊洗寫gpa架
fg都唔洗寫啦

弹你老闆啊
殘體狗

hi 方丈 想請教小小野
我做左HRA做左一年 都係讀hr major degree
近排想轉工 但send 親cv都無人約interview
想問下近排個market係咪真係靜得咁緊要
定係HRO根本唔會consider一年經驗既薯仔

所以咪話佢嗰個好衰，到返轉，係試用期話減，出手太低，真係蝦細路

1.
反口參考呢度

2. 要啊，有就打

咁你定過去，人哋唔一定要即刻睇㗎嘛，可能有其他位，都趕住請，約得切先得㗎

唔會有咩問題，佢出Offer，你接之前，都仲有得改

我真係恭喜你呀，有請小鳳姐

之前見工無問過probation 會唔會加人工，第一日番工HR都無講，咁係咪就唔會加架喇？

GPA 高係唔會幫到你搵工
全班考第一係唔會幫到你出pool 一樣
你個CV 係咪出左事, 你搵啲咩intern?

exchange 有少少用, 但唔夠大公司intern 有用

政府工唔係太計

我唔係好認得
死, 你講邊間, 係咪飛個間, 好似哩排我講過一間壞話only

走之前同上司單聲, 問下佢仲有冇野要幫手, 冇就走
enjoy honeymoon

未過proba 要去見工就要見得好picky, 唔好乜工都見, phone inv 個陣問清楚先, 同埋問好左人地d offer 先

有工係身, 就可以唔洗乜都

一做最好一年, 幾個月仲衰
我recommend 你可以問問, 但係主要問題係2 個

1. 你 accept 左, 如果係offer stage R 易啲
2. 你冇exp 同埋而家唔係太多e commerce 位, 仲肯請咁junior, 夠中意, 蝕做入行先都可以

所以你make up 左 your mind 就好~ 加油啊

咩行業~ 咩職級左右?

你好~
冇3.8/4 唔寫算

如果你個陣話佢炒你就有, 而家係你走, 唔係佢炒你, 所以冇

agency 勁平人工啲入門打雜
或者其他細公司marketing 都得, 你個background , 入左marketing field 先
你有冇做過relevant intern?

so green FG 係咁上下

如果4.2/ 4.3
我會寫
if not, then, WHY~~~~~~~~

HRO 一年太快了, AHRO 就有可能, 仲要你係唔知咩公司HRA
同埋你叫幾錢, 你CV 靚唔靚仔, intern 出唔出名

方丈 請問報intern係咪都唔洗寫呀？唔該妳！

正常就唔會
你冇話俾家用, 出完第一份糧之後, 你阿媽都冇出聲, 咁你會唔會突然俾

unless 佢有要求你寫, 否則唔洗

Mother Group (Son Limited) Dec 2018 - Present
XYZ Officer

不過佢已經俾佢出post最高果個價我，咁諗會開心啲

明白 唔該哂兩位～！

學你話齋 綠到發哂光

番左一個星期工係咪可以遞信即走
唔洗通知期？

[member] Hello方丈

如果之前份工人工係13+b, 想apply一份12個月，一年contract, 咁我可唔可以將舊人工x14/12當係expected salary?

因為個差距都成5-6k, 新公司會唔會覺得好大咬？

但已經無做野一排，所以唔敢博～thanks

[/member］

直接寫攞xxx scholarship仲好

好多人憎hr唔係冇理由

hello
請問我想去見份HR payroll (fresher) 既工
佢會要我計D咩同埋大約點計?
thanks

都係架~ 下次哩啲, 簽要問啊~

冇咪走, 唔洗係到on 居居坐架喎, 又唔係冇問過
如果我係個邊, 可能你會好過啲

唔洗客氣, 希望幫到你~
我interview 系列啲片你都可以參考下呢~

發青光
好青春其實

見哂啲人, 坐底要2-3 個星期 (講緊唔係太多人apply, 同埋仲要HR 同line 都prioritize 去見啲candidate

之後要傾要夾邊個最好, 要問返啲info 比如previous/ current 人工/ expectations (or re-confirm), 又要1-2 星期

仲要等個孭得飛既簽名同批, 又1- 2 個星期

唔好咁心急啦, 最緊要係等個陣, keep 住搵

正常都係~

你個Bonus 有一個月? 你做左幾耐, 拎左幾多次?

如果有講明係digital, 唔係太太低都可以, 因為你冇relevant intern in big brand, major 又唔對, 係真愛哩個function 就入左先

唔會, 但係佢唔會可以in 埋你, 因為唔一定係同一個人做哩個recruitment.

你可以問下佢, 你既profile 其實會唔會都fit programmer, 因為你對公司好有興趣, 好想加入, 如果係programmer 你都open~

dean list 同船就梗係寫, 但有時3.6 都有船, 都係個句~ 唔高唔寫

係入場券黎

大約2 個星期左右就過哂1st batch (講緊細至中公司)

我既諗法係, deadline 前都apply,

女神一日未結婚, 一日都有可能, 下一個先係真愛

你點知公司係咪早apply 個啲一定已經搵岩人

如果我係你, 我唔會講, 因為要解點解入左MNC 都走仲煩
但係, 真係入HA 好? 唔好後悔先好

你好, 咁junior 多數唔會叫你真係計, 因為你都唔會識
你不如search 下 min wage, 418, 713, mpf , tax 既野in EO 啦

可看3 > 4 > 5 > 8 >11 (排名分先後)

頂你, 算係咁啦,

第一份工, 錢唔係最重要, 梗係brand 重要啦...

唔係太奴工12,3k , 我都覺得看前途重要啲

唔講, 因為你有權唔講
但要看係咩工, 如果係啲高危工有啲會要報

有intern 就係, 冇的話, 你話識, 但係冇人可以verify 嘛
at least 係CV show 唔到
同埋你CV 有冇portfolio?

但係若然我問完佢, 佢都係企得好硬, probation 之後都冇得去14k (我尋日wts有問佢可唔可以比個詳細offer, 佢答我一句 星期一會有contract)
跟住我又照接個offer, 會唔會比佢感覺以後只要企得硬都可以拒絕到我嘅要求? 咁我之後係公司咪會唔會注定係蝕底?

真心看你工作能力, 如果你做得好, 佢冇得企硬的
因為係佢冇左你唔得

同埋學左野, 到時佢再企硬就搵工走啦

1. 影響, 因為轉工唔易, 冇人聽過, 同埋正路HR ops 你都唔識

2. 可以, 但係人地會discount 你好多exp, 除非你諗住做in house training

人工wise 係可以的, 如果你真係好想好想做HR, 又冇其他, 就入左行先. 但如果你冇心sell 野 (yes after all consultant 都係sales) , 就去讀下啲HR course, 早啲轉返入HR ops

麻煩方丈

方丈 想問下面試時候 interviewer 話有allowance 但contract 見唔到，係唔係等無?

都係, FG其實學野最緊要
咁宜家因為我冇詳細offer係手 (佢口講唔知真唔真, 其他我冇問嘅又唔知會唔會有, 我提早問佢要詳細offer, 佢又直接答我星期一有contract)
如果我星期一翻到去翻工+簽約個陣 見到份約嘅offer真係唔掂嘅 我可以做啲咩?
我可唔可以唔簽住, 當面R?

1.可以, 只係個title 冇咁好聽
2. 係, 因為係打雜, 但都叫係HR function
3. 唔會太難, 但起點低啲, 我當你做一年, 你下次轉HRA 定HRO?
4. 但如果公司都夠大, 人工唔低就可以一戰

可以唔簽住, RR 先, 但最好係可以今個星期電話傾左先
唔好好似當面威脅咁

照apply~

都唔少
係哩到講/ IG / FB 啦~

多謝樓主，用心好文抵推thumbs up

係, 都close 左了
找下份啦~

多謝支持

一直以嚟都好想做依份 未做過唔心息 唉
btw感謝方丈

唔係, 應該係cap 黎, 你可以問問其他同事會點claim

7 日內final payment 要出

[url][/url]

片答得detail d~

Hi 方丈你好
尋日去interview 成個過程都正常
個post係寫明請Full time嘅
最後佢話
你啲工作經驗都ok
但我哋想請個經驗豐富既人做Full time 不如你考慮下做pt啊
想問下究竟呢間公司係咪真係想請經驗豐富嘅人
定係想縮數 事實上係想請個平pt
我唔明點解我apply ft但佢比offer我叫我做pt
個招聘廣告好似呃人咁 係咪好多公司都會咁做？
Thanks

到時有OFFER RESIGN 過去有咩問題

做左一年，有一次，接近一個月

唔係好多公司都係咁, 但係佢地fake 左你啦似係, 找下份啦~

摸摸頭啦

反正未有其他, 你哩份其實人工算係咁, 可以take 左先, 有更好先再算

今年grad 真係黑仔既, 但係諗下仲有上年grad 既朋友,
佢地食左反送中政府既大禮, 再加埋中央既武肺雙重打擊
同埋2020FG.... 人比人, 見到自己冇咁慘就算啦

冇問題, 只係道義上衰啲姐, 但係係rational choice

係咪autopay 出

有得加返就最好, 冇/ 太麻煩就由佢

咁可以的, 有出過有reference

好彩就AHRO, 唔好彩就HRA, 捱得夠耐就HRO 都有, 但慢過HRA > HRO

佢話今星期會叫我上去拎reference letter同錢?

方丈
想問下Fg grad job LinkedIn係咪最好過左probation再轉

係 不過我諗應該所有人都係
難保你唔會轉工/ fail proba
flexible d 好

方丈你好！
想問下英國master (G5) 非商科底入到大行做consultant嘅機會大唔大？

想問人工既ot點寫落current salary會感覺好d?
ot avg. 2-3k 唔該晒

我公司請無咩經驗既清潔姐姐都係12/3k
做得耐都有15k

13-14k for fresh grad 係max ? 咁我諗好mean 果位hr你間公司做極都係咁少人工 唔做都罷 so9sad

好賤啊

方丈好
聽你講執過下份CV就有面試!! 唔知你認唔認得我呢

咁即係佢哋遲咗，但係通常遲一兩日，打工仔都會由佢

你個名

好多人問過我呢個問題，但係我係唔會驚依個平台請人㗎，費事俾人小我話我呃CV

就算唔係畢業後第一份工都一樣，未穩陣，就唔好唱到周街都知

我都為你開心，幫到你哋就好，我哋呢啲廢老，做到嘅嘢好有限

翻緊新工，好驚政府冇個d保就業計劃就會炒人，零售公司感覺唔穩陣

1. 佢講到明佢出得起，咁點解要為咗見面，就夾硬寫平自己？如果真係你用賤價買到份工，一年蝕$24,000 ，真係咁理想？如果我係你，不如寫18 negotiable

2. 最好寫，最多唔放心，就加返negotiable

3. 其實可以直接問佢budget 或者呢個位嘅salary range

Exact7ly

一日未結婚，都唔使周圍放閃，分咗手點算

Master 之前係點？

Sales mindset ，機構背景文化，市場定位，同埋應該會有捐助者資訊披露，可以study 下

有好多自學㗎，考晒先啦

最好係唔好放現職人工，淨係寫自己嘅期待值，到佢約你見，有表俾你填嗰陣先寫現職，到時寫平均

首先，擺上司款係冇問題嘅，只要你嗰件事本身係做得正確，有時如果下屬真係太牛皮燈籠，就直接有禮貌地落命令啦

另外就係，你亦都可以叫佢跟你個圖，然後睇吓會有咩問題，有佢自己去experience and evaluate with you

唉，佢嘅起苄點，比出面高少少，但係入邊嘅文化也好，工作內容也好，我都唔覺得真係好過出面好多，仲要你嗰間係跨國公司。你知唔知入邊係間點嘅公司嚟㗎 ？

咁我真係好手鬆，我哋嗰邊做清潔坐底都16/17

你對升職係咪抱有太多幻想？我當你一年升一次職，仲要每次都唔係半級半級，一級一級咁跳，冇senior assistant ，冇assistant Officer 咁

Operations Asst > Operation Officer > operations supervisor

如此順利都要三年啦

冇辦法，打工就係慘

21k...你傻q左

21 少少高, 不過可以一戰

希望你繼續過關，之後再同我哋講嘅時候，就係話俾我哋知你有Offer啦

面試完通常問我仲有冇申請其他工，其實佢想知道啲咩，同埋有冇建議答案？

你見過啲乜嘢咁痴線呀？我見過最癲嘅係用假身分證

次次講起都灰機，我要CV，用我公司個名出一隻廣告，大把啦，叫TA team 同我screen 埋都仲得，洗咁樣揼石仔儲CV咁傻西瓜

咁你就諗錯咗了，個計劃其實完全唔保障打工仔，公司大可以攞咗嗰舊錢，炒咗你，再請過另外一個更平嘅

因為咁啱佢兩邊都有啲，如果公司本身人工都稍微偏高，叫20其實真係OK喎

講個秘密你知，樓豬有個YouTube Channel

希望你啱用

我都唔係好明，結果佢係做咗啲乜嘢，但係因為我見嘅人實在太多， 100個有一個痴線嘅，都好多個啦已經，所以唔使太擔心，反正又唔會上身，俾佢鬧兩句，咪當佢唱歌

嚴格跟佢要求，佢冇講話要，就唔使

鬼叫呢行你鍾意，自己揀嘅

同埋捱下啦，因為就算你轉左去其他公司，其實加班都係常態

伏伏地係
job ad上星期四post出街，我星期一send CV, 岩先17:30打黎約我聽朝見工
好趕急

而且佢個ad private哂公司資料, 但係同一個求職網有用公司名義出post講其他position...總係覺得怪怪的

你都係marketing?

Sales可以名正言順推俾marketing做但marketing會被上面塞埋條數落黎一齊跑

真係高人工
公司唔會嘈咩

Hi 樓主! 想請教一般請人落完廣告 冇寫closing date嘅話, 會係幾耐截?
有D成個月前落唔知應唔應該apply

唔該晒方丈可唔可以講多少少sales mindset即係點樣..？係要諗下點樣sell donors?

想問問方丈係咪一定要寫expected salary 落Resume到

[member][係啊
重要的資訊要寫大字覆你/member]

如果份人靜，吾social，同intern上事關係吾好，會吾會影響第日揾ft工，影響大吾大，定係比probation機會(因為reference check)?

啱呀 比啲僱主攞嚟壓榨員工

你好，我係第一次留言。想問下如果合約無寫明，係咪過左試用期就唔會有薪酬調整 謝謝

intern 呢?

我知道有咁既cand 入到, 但多數都有啲好大名既intern, e.g. MSF global HQ....

因為你地好少直接報
冇agent 拉, 你地好似唔想郁咁

block 佢啦, 反正都唔會請~

唔洗怕的, 但記得要問佢有冇野要幫手
同埋唔係日日都咁早, 最少都1-2 日一齊O 下
同埋問下其他同事有冇野要幫手,
俾啲initiative

係啊, 因為我好少咁直白話一間公司, 所以我記得你了
但唔記得你真名

sales bb, 食佣啦

唔算急喎, 正常speed
可能係炒人請過個新, blind search 有時會係咁

仲有好多FG 想做的 又唔係差成咁

其實上面有幾多人係冇所謂, 你係哩間公司, 除非佢地走哂, 你有得上位, 否則頂盡, 你R 到一次升半級, say senior assistant 你都走啦

2 年內冇郁過, 你拎住個名出去搵都會有得上, 唔洗怕同team 人阻住你,
哩個世界好多出路

但入HA 就唔同, 等4-5 年啦

所以先開新role
公司冇死錯

唔會, 我turnover 唔算高, 同埋要求有啲啲高
我within budget 個board 就OK

depends on 公司大唔大
大到有salary range 就跟公司規矩
否則就按你出既最低價, 所以講左100 次唔好開range...

你表現得好嗎? 佢中意你嗎? 同team 其他人人工你八過未~?

唔會

1 個月內
照apply 啦
六合彩都係機會細, 但係你都會買, 因為買左有機, 唔買肯定冇

係, 同埋有咩 event 可以令佢地捐多啲, 爽手啲, 做到marketing

係 係 係

你答大字
我答三次

點解關係咁差?
如果公司夠大, 俾HR 做referee 就得了, 好小事

少少係可以的, 對事唔對人
其實生殺大權係你到, appraisal 你填的
有棒棒有蘿蔔, 獎罰都要有

係, 所以個計劃先俾人d7

幫到你就好~ 來來, CLS 先

係, 如果你冇講明, 你會唔會第一份工過probation 就加你阿媽家用?

咁係咪應該搵過另一份工

因為佢好似唔多like我，頭幾日叫食飯都唔叫我，第二個intern反而叫，但係fg寫reference check寫hr唔會好怪咩？佢都唔知我啲咩

有事想問下方丈
如果上星期4見完最尾一round hr
咁正常會等幾耐先會有消息
同埋幾時先好send email去問progress
唔該方丈

早幾日fb inbox咗你detail..麻煩你得閒比啲意見

頭先電話傾左啦, 我問左AL, 同平時請假個係點樣 (成個過程都好nice嘅)
佢話佢地AL都係跟僱傭條例, 同埋請假都好flexible, 叫我唔洗太擔心
跟住都有同佢講話想probation後想調整去14k, 佢都話呢個你可以簽約個陣再傾都冇問題
咁睇好似覺得佢地都叫做可以有negotiate嘅空間?
我黎緊簽約個日可以點樣同佢地傾, 比我可以大機會拎到14K or above?

如果cv上面寫expected salary低過current 會唔會唔係咁好？
但因為我之前做嘅工種要跑數人工係會高啲
宜家apply non-sales post
如果寫返之前個價好大機會in都冇得in

Contract 寫住Letter of Permanent Appointment，係咪姐係perm staff?

你好，方丈

本人下年升讀大學三年級，為文學院學生，想趁着暑假空檔擔任實習生，但不知何解，八次面試均以失敗告終，一些公司背景問題均正確回應，小組討論參與亦見積極。

但本人皮膚較差，暗瘡頻生，不知是否因此失去工作機會?或是我就讀不大出名大學令主管對己第一印象大打折扣? 或是自身原因?

請問人力資源經理在聘請實習生時主要看重甚麽特點以及面試時應如何表現才能提升獲聘機率?謝謝

方丈你好
2020文科fg想問要一年出兩個月trip嘅袐書 + Admin work 應該叫價幾多到？ 唔該哂

又唔係, 你而家個offer 好差?

1. 叫你食飯唔係正常, 唔叫先係, 都唔熟 可能佢只係特別中意另一個

2. 唔like 都唔等於憎你, 憎你都唔一定會唱你, 冇咁大件事的, 唔洗太怕

3. 正常好多公司做ref check 都係HR 答

下星期一~

我改到星期日早上入既msg (冇自推過 or last msg in)

即係7 日AL
再傾即係冇答應, 最好R 到at least email 話有review to 14k

唔好寫current, 只寫expectation

因為個個都想入, 個個都爭, 同埋中資少左人想入
law of demand and supply 嘛
看你家底

你而家哩份咁好~? 加得唔少都唔走~?

係~~

梗係啦, 細公司, 如果唔係人工高/ 好好做既post, 係career initial stage, 梗係冇大公司咁好

1. 唔係答岩就得, 亦都講presentation skills / vibe/ potential 的

2. with mask 都見到你皮膚問題~? 唔會太影響的

3. 看反應, 醒唔醒目, 有冇做功課, 學歷同埋語文能力, 同埋會唔會有機return offer

7 d 姐, 笑下算

又唔係只係食飯問題，係佢係男supervisor，我對住男仔會怕羞啲，好難r熟，第二個intern係男仔，同佢熟啲，遲啲可能咩都唔比我做
方丈，想問下reference check如果問hr，會吾會叫佢問下我supervisor先再答我表現？

thanks 方丈，咁我應該太唔醒目了，唉

我暗瘡生在頭，所以with mask都會被interviewer看到，唉

請問如果沒有intern, 可否以相關part time搭救?謝謝

好希望有回覆啦

15%我覺得好少
同老細傾都驚俾佢笑我柒
而家呢份穩定 唔會太忙 完全係comfort zone
新果間中資驚會伏

方丈想問點睇payroll associate？ 容唔容易做返in-house hr officer （我嘅意思係payroll associate做3年左右跳過去）
利申 hr fg 有做過hr C&B intern 同埋主要想做hr 但so far得依間有得in

大公司嘅普通文員仔 好似無乜前途

Hi 想問下黎緊interview 會再見多次hr(ard 1 hr), 但係其實之前第一round in 個陣都已經見過同一個hr(30min)，想問下到時其實會再問咩？thanks!

其實咁樣先係合理人工囉

想問方丈
in嗰陣HR問有冇問題問
咁我就問左一條問題啦
HR答完佢再問仲有冇問題
我口快快答左冇
咁會唔會有影響
同埋即日in完send封thank you letter好唔好
唔該方丈

個人覺得咪send thank you letter

其實好做作

又唔會因為封letter請你

IT dog好被動

咁如果之後見工問到對上份工salary
點答會比較好？

如果job ad冇話要寫current and expected salary
係咪就可以唔寫？

如果你係女仔，佢係男上司，咁就更加唔會亂咁叫你食飯啦，唔驚俾人講咩

放心啦，其實就算係全職員工，好多時候HR都會自己做咗就算，費事又要等啲經理答，所以冇你想像中咁大件事的，唔使擔心

可以啊，冇實習，就兼職啦，咁相關嘅就梗係再好啲添啦

唔好對自己咁冇信心先，有時可能唔係你有問題，而係其他人更吸引，有時輸，都抵個喎

你講中學定大學先

祝你好運，願Offer歸手足

紅底嘅就算啦，但其實呢個加幅，係呢個市道，我自己就覺得已經算係咁

還好，有少少太專，不過因為計糧都係一個比較大嘅範疇，所以轉返出去都會有人要

你本身預佢一定加人工俾你，你先答應過Offer嘅咩？

應該會問吓你見完嘅感覺，再同你傾下一啲實牙實齒啲嘅嘢，比如你對人工嘅期望嗰啲

唔使，我建議你隔幾日，重新send過，扮冇嘢算，博佢唔記得

或者驚JobsDB嗰啲 direct apply

你可以同上司傾吓呢個問題，叫佢俾啲意見你都得，反正你咁新，啱啱出社會，問呢啲，都唔會太柒

我都知比出面係高嘅，但係整體又唔係貴好多，但係我呢邊啲人比較少做一陣就走

Thanks! 但係一開始見個陣都有問過人工...
要見成個鐘好擔心

唔會有問題的，問完就算

我會建議隔幾日先send，順手問埋面試進度

咁又唔係，有人幫你開門，你講句唔該，都唔會好做作姐，係有禮貌啲嘅

佢應承咗你啲乜嘢

都叫上咗一層，好過留喺之前嗰度永不超生

咁你可以選擇答佢底薪，然後話俾佢聽仲有佣

佣金嗰度就你可以講得有技巧少少，如果想老實啲，就打平均數

如果想冇咁老實，你又驚俾人問你點解減人工都制，你就答低嗰個月嘅佣

一向都唔使現職人工

唔使太擔心，平常心去試啦，你用啲時間去擔心，不如用啲時間申請多10份工，攞到Offer嘅機會率會高啲㗎

Fg揀mpf係咪預設投資策略個個核心累積基金最穩陣？

如果自選姐合都係諗住65%高風險 35%低風險 但係MPFA個網睇住佢地啲年率化回報、累積回報 真係冇頭諸

方丈有咩建議 thank you

諗住有工番住先咋

我想問下呢，CV 係咪一頁過都好架？

啫係打哂啲main point, 寫少啲job description ?

港資中小型公司同中資上市公司
係咪中資對前途/之後搵工好啲？

想遞信辭職 一個月通知期 但係公司申請左個筆保就業基金到8月 對我有冇咩影響同要注意既野

諗咁多做咩, 真係做夠3個月冇 adjust 你先諗點同佢講啦

方丈 仲有最後一個問題
之前accept左 offer 返左一個禮拜多啲
突然之前apply嘅first priority公司打嚟話睇完我做嘅test之後想約我onsite interview

有幾個問題想請教下：
1. 應唔應該同要in嗰間公司講我依家個status (收左offer，proba緊但willing想入佢地公司多啲)
2. 拖多幾日睇下依家/要in間公司有wfh arrangement 再r佢video interview 定係直接SL去算

因為依家嗰間啲同事幾好又冇乜hierarchy
所以騎牛搵馬都想低調少少
感謝方丈

mud ghost..

利申, 我冇俾緊投資意見, 我無牌
我哩啲香港賤民就冇咁高資格去科水供強國股, 所以我就係看外國多啲
同埋之前賺左個啲, cap 左去global bond

你如果係FG, 風險高啲都唔怕, 因為做咁多年, 咩risk 都會低左

咁你下一份, 有方向未? 仲未有方向, 就一動不如一靜, 好過花CV

咁就中資都得既, 會扣啲啲, 因為強國label 真心唔得
MNC 俾你既increment 太低?

梗係打返去

佢有過MNC, 如果急搵錢都可以短時間做一做

你意思係 MBA...?

佢心情好個日, 就係岩timing

炒人

咁答真係麻麻地
即係你去表白, 人地問你, 點解唔好好地拍拖, 要拍散拖, 你答佢, 你怕悶
咁真係好冇appeal...

我諗你話上份完左約, 而家都想搵長工合約都想返咁已經夠

同埋你都可能要adjust 下自己, 仲後生, 做temp 會有人要, 咁你到約30 碎個陣點算?

唔怕的, top up 個啲都係咁

唔差得過國力大學就得

咁答你detail d~

上市好啲

冇, 因為個筆錢冇你份, 做算你係到做都冇你份, 益公司only

你同上司傾career objective/ probation objective, 問佢想你set 咩target, 之後係email recap HR 話加人工review, CC HR

都唔係既, 可以有少少prep 做下

1. 話收左offer 未返工會好啲

2. 到時請假

standard script, 因為佢都唔知其他人好定你好

咁就真係好似炒人了

方丈，如果上司覺得我太靜，粒聲唔出，唔埋堆，會唔會係上面落remark，到時叫supervisor email佢？你覺得可能性大唔大？thanks

咁又唔係喎
有啲老細就係因為你封letter會再重新consider你

方丈 如果加人工個時 覺得太少 萌生轉工既意念 current salary 應該寫加左人工之後定之前

唔會咁得閒的, 我帶過既intern 冇30 都20 個, 我連個名都唔係好記得了
佢唔會咁搞你的, 對佢冇好處~

唔會的, 本質上都係要caliber 對先係 consider既 foundation

唔寫current

正正常常, 我team 都有幾個係BU 出身
唔係3 U, 但都唔係差成你講到咁啵

Sorry 好多時有啲工網上報要你填current salary 但實際加左人工一個月都唔夠 所以唔知填邊個

但間公司得2個intern，如果有同事講我壞話，真係唔出奇

operation assistant係咪冇乜前途?

唔該方丈解答

覺得自己好差
會自學定d 技能旁身

Hello，方丈 非hr degree 想搵intern 但個cv 點執個interview先會大d

新嗰個~~

唔會的
HR 同事做正職人ref check 都low priority , 何況你呢

看咩行業~~

可以啊, 但係唔洗怕, BU 唔係你諗得咁唔好的
但學野is always good~

其實自己走, 寫明都冇用, 因為太短, 都會屈你jumpy (but in your case 都唔算屈)

咁你答佢, 你想讀master所以想做temp 仲好
因果可以掉轉講

真係要看左先答到, FB PM 我啦~
大約等4 日

F & b嗰隻係咪同打雜文員無乜分別

其實又係，係唔妥你可以三個月probation內炒，正職唔問intern表現，但大公司會問嗎？

係, 但係都係一份正常工, 同埋可以有少少frontline 經驗更好

會問, 但冇expect 公司會答

有冇career path？
見到有份台式飲品apply左

我想問下放咗AL嘅話嗰個月嘅salary係點計？
用月薪計定adw？

operation asst> officer > sr. officer> am > M

個日唔扣糧, 如果同事有好多佣, 就月薪加假期當日ADW同base difference

都好，起碼唔係話目標
睇下佢叫唔叫我in

個difference係計多嗰個定少嗰個？

邊間

岩岩有間公司打嚟俾offer我 我本身見工話immediate 但有啲事所以改星期四 咁佢電話到都話ok仲講晒人工福利 我都confirm咗會返 之後過左20分鐘我漏咗嘢問打返返去 佢話搵到其他人返 取消個offer

唔會有靚bonus , 同埋轉工唔易, 因為生意好難好呢
但真心中意想追夢另計

多
公司要補返差額

香港人加油, 順利

咩工黎, 爭幾日都唔等?!

方丈，我想了解一下個面試講話一個月通知我係咪真係要等一個月，我已經等左兩個星期好辛苦，好想做呢份工

唔該哂絲打

上市公司但得30幾個員工既com sec assistant
我本身問星期一覆得唔得 佢已經好串話唔得要即刻firm
我話咁我confirm要啦佢都話ok之後收線 點知轉個頭就搵其他人

正常啲公司唔會答？因為policy要求要保密？

你好
fg收到offer 做HR payroll associate
MNC outsource , 我想問轉返出去C&B難唔難？ 定係會fix死左payroll, 如果係既話career path會唔會差？

唔好再等啦，搵第二份啦，呢份有自然會搵你。唔係佢唔拒絕你，你就唔搵第份㗎嘛

希望幫到你啦

咁無辦法啦，搵下份啦

係因為佢哋懶啊

HR要請人，要計糧，有新同事要返工，要搞training，係呢個時候有一間唔知乜嘢公司，為咗一個唔知幾耐之前喺度做過嘅員工，要哩個忙到出煙既查系統，睇HR唔識嘅呢位前同事既哩樣嗰樣，你如果系HR，你會唔會將呢一個查人哋嘅工作放喺你嘅to do list嘅頭啊?

答咗你好多次，唔使太擔心，你一個小小嘅實習生，根本冇人會放喺心上面

我都唔想好似咁惡咁，好似好唔客氣，但我發現我講得唔夠直白，你就依然會好擔心咁

你再問多我100次，我都係咁樣答你，件事發生係你身上面，當然你好緊張，但係其實就算係其他喺度做咗三四年嘅員工，HR都唔會勁仔細咁答ref check ，冇咁得閒呀

除非好憎嗰位同事，否則唱衰佢，於個HR有乜嘢着數啊？正常而唔係賤格到無倫嘅HR都唔會咁樣攪和人哋下份工

你有冇考慮吓讀一啲短嘅勞工法例課程或者其他HR課程

咁就算啦，樣樣野夾埋都唔係一個好好嘅機會

麻麻哋，因為我其實成日都覺得如果要讀MBA，最好係公司負責出錢或者資助

其實入咗跨國公司，都唔會咁容易俾你可以釣到職，我星期一會出一段片，專講內部調職呢

試用期之後會唔會有得調整

都唔少咁樣嘅外判計糧轉返去做CnB

都可以嘅，如果你嗰間公司夠大，咁都會有加分

同埋亦都睇吓你啲客係乜嘢，係咪睇啲靚盤

邊個人幫你做appraisal?

咁啱見到嘛

你成個部門得兩個人？

你嗰位阿姐個阿姐係邊個

Thank you.。 Sorry啊，我問錦多，因為我緊張呢樣野，btw我覺得個hr唔會錦做，佢都算nice

駁唔撚到

希望呢個可以俾你做個參考

咁就得啦，尤其是係公司大嘅話，佢更加唔會記得你，你可以唔使咁擔心呀，我就係知你擔心，所以先咁直白咁同你講，希望你唔會覺得我太過唔客氣啦

問佢追番，講得出，要有先得喎

想問如果一個月通知唔做，期間可以清晒年假？

其實係咪應該點都話返到/返住先
最多收到其他更好嘅offer即刻唔做
因為本身想等埋另一份offer
就係唔想返幾日有其他又唔做先話遲多幾日
點知就冇咗

其實有sponsor 不過唔想俾公司綁咁耐

如果因為人工加得少 workload重左
呢個做轉工理由？

多謝你方丈，等我唔使再發夢

準備遞信
1個月通知
目前有28日AL
跟開個單project完左 所以好少野要交接
諗住星期一同老細講返多日 = 星期二就走
唔想晒大家時間 會唔會好衰

我而家問你呀
合約上寫住工作時間需按實際情況而定
咁係咪你叫我每日ot 做足18個鐘都得？
可唔可以去勞記告你

我柒過好多獲
you're not alone

大把
old school中型公司就會

其實有啲紅色組織嗰啲幾百到1000都有㗎啦喎，讀咗嗰啲先，起碼知多少少先，成本又唔高

基本上都要同公司上司傾返，通常知道你走，留得住你個人，諗住你個心，都有得傾嘅呢啲

咁應該係經理啦

過咗去，就無謂諗啦，找下份啦

問清楚Hr，最好有啲email留底
其他人講乜嘢都係一啲hearsay

如果冇諗住咁快走，我覺得而家讀，俾佢磅一兩年其實都可以

我覺得唔好，感覺係又貪錢又懶

其實都一路都係咁講，轉工唔係而家嗰份差，係因為出面嗰份更好更有發展

佢好識玩
剩係口講咋

我都有過三個機會走，有一次有去到，有兩次放棄咗，所以希望幫到大家

通常都用系統啦，如果間公司又返咁上下規模，個系統又唔係貴，本地薑，平平地，幾萬蚊都有了，錯小好多嘢

同佢食飯啦

其實都成日唔睇，唔使太擔心

唔錯，過到關

咁如果佢真係搵返你，咁你咪就係有bonus囉

唔會，佢肯咪得囉

local medium size company >>>> mnc
好好的轉工理由

香港係冇最高工時，所以如果你間公司係咁衰，都冇辦法。

基本上就咁睇，又真係告唔到。

但要留意番，你嘅人工夠唔夠比最低工資，如果一日做18 20個鐘，就算有法定休息日，你份人工都應該未必夠比

其實而家講，你不如叫佢嗰邊俾返晒成個尾期人工明細你啦

咁姐係如果除返開唔夠最低工資就犯法？

另外相對地
如果我跟足合約寫準時收工放工佢都無我符
無論有無補水
係咪？

唔好意思 想問下方丈姐姐睇fb msg睇到幾多號？
星期四pm咗方丈問有關揀job offer
打咗一大段字希望冇miss咗
唔該方丈

要我上去拎支票 會唔會我拎左之後冇得追返條數？ 定電話問佢比我尾數細明？

可能條問題都幾弱智不過係香港幾多employees 先算sizeable company?

方丈，想問下fg見it工smart casual 應該點着？太熱唔想着西裝褸

正解~

因為有一次係咁岩香港有個升2 級既位, 仲要係我心愛既仆街bitchy lux...

另一次係... 因為愛情, 佢唔想我走, 加到我人工record high, 但係要去中東2 年

mnc >>>中型公司>>>mnc
mnchr會唔會問點解你由mnc轉去中型公司

唔好咁嬲豬先啦
我係企係公司對面既HR

答返你, 係, 除開夠就合法, 唔夠就犯法
你on time 走佢吹你唔漲, 但可以賠錢/ 通知炒你, OR 冇bonus, 冇加人工, 好多方法

1st次梗係唔去啦
2nd次可以考慮下喎

Scan 個QR code, 好易好易, 仲有一日~~ 大家記得

HR通常多唔多靚女。市面上係咪10個有9個HR 都係請HD 畢業

我看到星期三18:00~
係急就一定哩到回得快啲 一係就google form 睇直播,
星期六日 , 題數一筆清

拎票個陣要佢俾糧單你
小心簽野會有一份 " confirm 乜都收哂" 既條款, 冇簽都可以追~

有冇notice period ?

1000+ 最少
或者另一個Standard, 你屋企人都有聽過個名

方丈投咗票未啊

咁或者我都喺度講下自己情況先 因為都心急
[member]同埋下星期左右就要report duty了 下文都打得好長 唔好意思

所以想麻煩方丈姐姐比啲意見 喺度同fb都打咗長文 辛苦你睇了

唔洗呔同埋外套, 恤衫西褲就得~

因為人工/ title, 總之都係向上, 正面到不行

個陣自己份工又升, 所以都可以既
同埋... 佢求婚
哩啲都係選擇黎, 最緊要係唔好後悔

我覺得我team 都幾得, 但我一個拉低全Team avg
HD 你指high dip? 唔係

有冇睇IG~? 我一向都乖寶寶黎~ 你話呢

多謝你係哩到再講返呢
其實, 我覺得15/16 係因為2 份都唔夠好\
咖哩味既屎同屎味既咖哩...
大學叫好過政府少少, 但係都係唔係太有用
仲要都係Contract...
人工呢? 有冇contract end bonus?

如果係生計問題要做野, 就大學個份先, 但係一路做一路找下份
一有perm 就走

其實我係扮嬲豬
唔該方仗

幫到你就好~

我會揀大學... 因為比政府叫好少少轉
但係如果你想stable 就政府

咁佢幾耐之前同你講要cut?

有少少, 平得黎都叫做有少少cert
入門級都可以, 但係想鍍金就冇用

其實冇講實，只係話拎支票，同佢地有同d同學講係最後一堂，冇書面通知

如果學野就中至大, 因為太大, 分工會太細.
但係OT 就間間唔同, 唔一定大就多OT

我而家做外資, 之前係MNC 同埋listed co
唔一定係linkedin, 你係邊見到都可以apply
linkedin 同jobsDB 都有

拎住去啦~

佢係你last working day 前一個月要話你知, 如果唔係要俾通知金
但你個Case 有機會係出多一堂錢, 因為話係7 日都冇話唔得

幫方丈bb推

禁我應該幾時同佢講呢,in case 我下星期冇得返

冇通知期唔係=0日咩？

=計通知期後？